\chapter{KESIMPULAN DAN SARAN}

\section{Kesimpulan}
    Setelah melakukan analisis, perancangan, dan implementasi aplikasi pemesanan bahan bakar minyak. Maka dapat disimpulkan :
    \begin{enumerate}
        \item Algoritma Whatsapp Gateway diterapkan pada pesan masuk aplikasi pemesanan bahan bakar minyak.
        
        \item Rekapan data permintaan bahan bakar minyak terdapat dalam aplikasi ini agar memudahkan admin dalam melaporkan permintaan bahan bakar minyak. 
        
        \item Admin dapat menerima permintaan bahan bakar minyak yang dipesan kepala SPBU melalui media whatsapp pada aplikasi ini.
        
    \end{enumerate}
\section{Saran}
    Saran yang ingin disampaikan untuk sistem yang telah dibangun ini adalah sebagai berikut :
    \begin{enumerate}
        \item Untuk kedepannya diharapkan aplikasi ini bisa dikembangkan lagi dengan basis pemrograman yang berbeda.
    \end{enumerate}